{"intro":{"text_en":"How can we reduce the use of antimicrobials in food-producing animals?","class_en":"","text_it":"<p>Come ridurre l'uso di antimicrobici negli animali da produzione alimentare?<\/p>","class_it":"","text_fr":"Comment pouvons-nous r\u00e9duire l'utilisation d'antimicrobiens chez les animaux producteurs d'aliments?","class_fr":"","text_de":"Wie k\u00f6nnen wir den Einsatz von Antibiotika bei Lebensmittel liefernden Tieren reduzieren?","class_de":""},"slide1-1":{"text_en":"<strong>Bacteria<\/strong> are everywhere: in our body, in animals, in the environment. They play an important role in the planet\u2019s ecosystem.","class_en":"","text_it":"<b>I batteri <\/b>sono ovunque: nel nostro organismo, negli animali, nell'ambiente. Svolgono un ruolo importante nell'ecosistema del pianeta.","class_it":"","text_fr":"Les <b>bact\u00e9ries<\/b> sont partout : dans notre organisme, chez les animaux, dans l'environnement. Elles jouent un r\u00f4le important dans l'\u00e9cosyst\u00e8me de la plan\u00e8te.\r\n","class_fr":"","text_de":"<b>Bakterien<\/b> sind \u00fcberall: in unserem K\u00f6rper, in Tieren, in der Umwelt. Sie spielen eine wichtige Rolle im \u00d6kosystem unseres Planeten.","class_de":""},"slide1-2":{"text_en":"<strong>Antimicrobials<\/strong>, such as antibiotics, are used to treat bacterial infections in animals and humans.","class_en":"","text_it":"<p><b>Gli antimicrobici<\/b>, ad esempio gli antibiotici, sono usati per trattare le infezioni batteriche negli animali e nell'uomo.<br><\/p>","class_it":"","text_fr":"Des <b>agents antimicrobiens<\/b>, tels que les antibiotiques sont utilis\u00e9s pour soigner les infections bact\u00e9riennes chez les animaux et chez l\u2019homme.","class_fr":"","text_de":"<b>Antibiotika <\/b>und andere antimikrobielle Substanzen werden zur Behandlung bakterieller Infektionen bei Tieren und Menschen eingesetzt.","class_de":""},"slide1-3":{"text_en":"<strong>Misuse<\/strong> of antimicrobials can lead to bacteria becoming <strong>resistant<\/strong>.","class_en":"","text_it":"<b>L'uso scorretto<\/b> degli antimicrobici pu\u00f2 rendere i batteri <b>resistenti<\/b>.","class_it":"","text_fr":"Un <b>usage \u00e0 mauvais escient<\/b> des antimicrobiens peut rendre les bact\u00e9ries <b>r\u00e9sistantes<\/b>.","class_fr":"","text_de":"Durch <b>falsche Anwendung<\/b> k\u00f6nnen Bakterien <b>Resistenzen<\/b> gegen Antibiotika entwickeln.","class_de":""},"slide1-4":{"text_en":"Resistant bacteria can be <strong>transmitted<\/strong> between animals, humans and the environment.","class_en":"","text_it":"I batteri resistenti possono <b>trasmettersi <\/b>tra animali, esseri umani e ambiente.<br>","class_it":"","text_fr":"Ces bact\u00e9ries r\u00e9sistantes peuvent se <b>transmettre <\/b>entre l\u2019animal, l\u2019homme et l'environnement.\r\n","class_fr":"","text_de":"Resistente Bakterien k\u00f6nnen zwischen Menschen, Tieren und Umwelt <b>\u00fcbertragen <\/b>werden.","class_de":""},"slide2-1":{"text_en":"They can also<br>be found in <strong>food<\/strong>,<br>including food derived from animals<br>such as <strong>meat,<br>milk and eggs<\/strong>.","class_en":"","text_it":"Si possono trovare anche nei <b>cibi<\/b>, <br>compresi quelli di origine animale <br>come <b>carne<\/b>, <b>latte <\/b>e <b>uova<\/b>.","class_it":"","text_fr":"Elles peuvent \u00e9galement se retrouver dans les <b>aliments<\/b>, notamment les aliments d\u00e9riv\u00e9s d'animaux tels que la <b>viande<\/b>, le <b>lait<\/b> ou les <b>\u0153ufs<\/b>. ","class_fr":"","text_de":"Sie finden sich mitunter auch in <b>Lebensmitteln<\/b>, einschlie\u00dflich solchen, die von Tieren stammen, wie <b>Fleisch<\/b>, <b>Milch <\/b>und <b>Eier<\/b>. \r\n","class_de":""},"slide2-2":{"text_en":"<strong>AMR is a global challenge<\/strong>,<br>and the use of antimicrobials in animals is part of the problem.<br>If AMR continues to grow, it will be increasingly difficult to treat some diseases. ","class_en":"","text_it":"<b>L\u2019AMR \u00e8 una sfida a dimensione mondiale<\/b>,<b><\/b><br>e l'uso di antimicrobici negli animali \u00e8 parte del problema.<br>Se l\u2019AMR continuer\u00e0 ad aumentare, sar\u00e0 sempre pi\u00f9 difficile curare alcune malattie.","class_it":"","text_fr":"La <b>r\u00e9sistance aux antimicrobiens (RAM) est un d\u00e9fi mondial <\/b>et l'utilisation d'antimicrobiens chez les animaux constitue une partie du probl\u00e8me. Si la RAM continue de cro\u00eetre, il sera de plus en plus difficile de soigner certaines maladies.","class_fr":"","text_de":"<b>Antibiotikaresistenz ist eine globale Herausforderung<\/b>, und der Einsatz von Antibiotika bei Tieren ist Teil des Problems. Wenn Antibiotikaresistenzen weiter zunehmen, wird die Behandlung einiger Krankheiten immer schwieriger werden.","class_de":""},"slide2-3":{"text_en":"<br><strong>25,000 deaths<\/strong><br>every year in the EU due to AMR.","class_en":"","text_it":"<strong><br>25.000 decessi<\/strong><br>all\u2019anno nell'UE dovuti all\u2019AMR.","class_it":"","text_fr":"<br><strong>25.000 d\u00e9c\u00e8s<\/strong><br>chaque ann\u00e9e dans l'UE sont dus \u00e0 la RAM.","class_fr":"","text_de":"J\u00e4hrlich<br><b>25.000 Todesf\u00e4lle<br><\/b>in der EU durch Antibiotikaresistenz. ","class_de":""},"slide2-4":{"text_en":"What can be done<br>to <strong>reduce<\/strong> the use<br>of <strong>antibiotics<\/strong> in animals?","class_en":"","text_it":"Cosa si pu\u00f2 fare<br>per <b>ridurre <\/b>l\u2019uso<br>degli <b>antibiotici <\/b>negli animali?","class_it":"","text_fr":"Que peut-on faire<br>pour <b>r\u00e9duire <\/b>l'utilisation<br><b>d\u2019antibiotiques <\/b>chez les animaux ?","class_fr":"","text_de":"Was kann getan werden,<br>um den Einsatz von <b>Antibiotika<\/b><br>bei Tieren zu <b>reduzieren<\/b>?","class_de":""},"slide3-sez1-1":{"text_en":"Reduce","class_en":"","text_it":"<p>Ridurre<\/p>","class_it":"","text_fr":"R\u00e9duire","class_fr":"","text_de":"Verringern","class_de":""},"slide3-sez1-2":{"text_en":"the use of antimicrobials","class_en":"","text_it":"l'uso di antimicrobici","class_it":"","text_fr":"l'utilisation d\u2019antimicrobiens","class_fr":"","text_de":"den Einsatz von Antibiotika reduzieren","class_de":""},"slide3-sez1-3":{"text_en":"Set <strong>targets<\/strong>","class_en":"","text_it":"Fissare <b>obiettivi<\/b>","class_it":"","text_fr":"Fixer des <b>objectifs<\/b>","class_fr":"","text_de":"<b>Ziele <\/b>setzen","class_de":""},"slide3-sez1-4":{"text_en":"Set targets for reducing the use of critically important antimicrobials that are vital for the treatment of serious human diseases.","class_en":"","text_it":"Fissare obiettivi per ridurre l'uso di antimicrobici di importanza primaria, vitali per la cura di gravi malattie umane.","class_it":"","text_fr":"Fixer des objectifs pour r\u00e9duire l'utilisation d'antimicrobiens d'importance critique, vitaux pour soigner des maladies humaines graves.","class_fr":"","text_de":"Reduktionsziele f\u00fcr den Einsatz besonders wichtiger Antibiotika, die zur Behandlung schwerer Erkrankungen beim Menschen notwendig sind. ","class_de":""},"slide3-sez1-5":{"text_en":"Increase <strong>responsibility<\/strong><br>of <strong>veterinarians<\/strong>","class_en":"","text_it":"<p>Aumentare il livello di <b>responsabilit\u00e0<\/b><br>dei <b>veterinari<\/b><br><\/p>","class_it":"","text_fr":"Accro\u00eetre la <b>responsabilit\u00e9<\/b><br>des <b>v\u00e9t\u00e9rinaires<\/b>","class_fr":"","text_de":"<b>Tier\u00e4rzte <\/b>verst\u00e4rkt in die<br><b>Verantwortung <\/b>nehmen","class_de":""},"slide3-sez1-6":{"text_en":"Veterinarians should be accountable for their prescribing decisions. Decisions should be based on regular farm visits, clinical examination of animals and laboratory tests.","class_en":"","text_it":"I veterinari dovrebbero assumersi la responsabilit\u00e0 delle loro prescrizioni. Le decisioni dovrebbero essere basate su periodiche visite in azienda, esame clinico degli animali e test di laboratorio.","class_it":"","text_fr":"Les v\u00e9t\u00e9rinaires doivent \u00eatre tenus responsables de leurs d\u00e9cisions de prescription. Leurs d\u00e9cisions doivent se fonder sur des visites r\u00e9guli\u00e8res \u00e0 la ferme, sur un examen clinique des animaux et sur des tests de laboratoire.","class_fr":"","text_de":"Veterin\u00e4re sollten rechenschaftspflichtig f\u00fcr ihre Verschreibungsentscheidungen sein. Diese sollten auf regelm\u00e4\u00dfigen Betriebsbesuchen, klinischen Untersuchung von Tieren und Labortests beruhen.","class_de":""},"slide3-sez1-7":{"text_en":"Use antimicrobials<br><strong>only when needed<\/strong>","class_en":"","text_it":"Utilizzare gli antimicrobici<br><b>solo quando serve<\/b>","class_it":"","text_fr":"Utiliser les antimicrobiens\u00a0<br><b>uniquement en cas de besoin<\/b>","class_fr":"","text_de":"Einsatz von Antibiotika \r\n<b>nur wenn n\u00f6tig<\/b>","class_de":""},"slide3-sez1-8":{"text_en":"Antimicrobials should not be used to prevent diseases in healthy animals. The preventive use of antimicrobials should be phased out.         \r\n","class_en":"","text_it":"Gli antimicrobici non devono essere utilizzati per prevenire le malattie in animali sani. L'uso di antimicrobici a scopo preventivo dovrebbe essere gradualmente eliminato.","class_it":"","text_fr":"Les antimicrobiens ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9s pour la pr\u00e9vention des maladies chez des animaux sains. Progressivement, il faut mettre un terme \u00e0 l'utilisation pr\u00e9ventive des antimicrobiens.","class_fr":"","text_de":"Antibiotika sollten nicht zur Krankheitspr\u00e4vention bei gesunden Tieren verwendet werden. Der pr\u00e4ventive Antibiotikaeinsatz sollte abgeschafft werden.","class_de":""},"slide3-sez2-1":{"text_en":"Replace","class_en":"","text_it":"<p>Rimpiazzare<\/p>","class_it":"","text_fr":"Remplacer ","class_fr":"","text_de":"Vermeiden","class_de":""},"slide3-sez2-2":{"text_en":"antimicrobials with alternative treatments","class_en":"","text_it":"gli antimicrobici con soluzioni alternative","class_it":"","text_fr":"les antimicrobiens par des traitements alternatifs","class_fr":"","text_de":"Antibiotika durch Behandlungsalternativen ersetzen","class_de":""},"slide3-sez2-3":{"text_en":"Consider <strong>alternatives<\/strong>","class_en":"","text_it":"Valutare <b>alternative<\/b>","class_it":"","text_fr":"Envisager des <b>alternatives<\/b>","class_fr":"","text_de":"<b>Alternativen <\/b>erw\u00e4gen","class_de":""},"slide3-sez2-4":{"text_en":"Consider alternatives to antimicrobials that have been shown to improve animal health and that could reduce the need for antimicrobials. These include probiotics, prebiotics, bacteriophages and organic acids. \r\n","class_en":"","text_it":"Considerare alternative agli antimicrobici il cui uso abbia dimostrato un miglioramento della salute degli animali e la possibilit\u00e0 di ridurre la necessit\u00e0 di antimicrobici. Tali alternative comprendono probiotici, prebiotici, batteriofagi e acidi organici.","class_it":"","text_fr":"Envisager des solutions alternatives aux antimicrobiens qui ont fait leurs preuves pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des animaux et qui permettent de r\u00e9duire le recours aux antimicrobiens. Notamment les probiotiques, les pr\u00e9biotiques, les bact\u00e9riophages et les acides organiques.","class_fr":"","text_de":"Alternativen zu Antibiotika in Betracht ziehen, die nachweislich die Tiergesundheit verbessern und den Antibiotikabedarf verringern k\u00f6nnten, z.B. Probiotika, Pr\u00e4biotika, Bakteriophagen und organische S\u00e4uren.","class_de":""},"slide3-sez2-5":{"text_en":"<strong>Research<\/strong> new alternatives","class_en":"","text_it":"<b>Fare ricerca su<\/b> nuove alternative","class_it":"","text_fr":"<b>Rechercher <\/b>de nouvelles alternatives","class_fr":"","text_de":"<b>Forschung <\/b>zu neuen Alternativen","class_de":""},"slide3-sez2-6":{"text_en":"New scientific studies are needed to investigate alternatives to antimicrobials or to reduce their need.","class_en":"","text_it":"Occorrono nuovi studi scientifici per scoprire alternative agli antimicrobici o per ridurne la necessit\u00e0.","class_it":"","text_fr":"De nouvelles \u00e9tudes scientifiques sont n\u00e9cessaires pour \u00e9tudier des solutions alternatives \u00e0 l\u2019utilisation d\u2019antimicrobiens ou pour r\u00e9duire leur n\u00e9cessit\u00e9.","class_fr":"","text_de":"Neue wissenschaftliche Studien sind n\u00f6tig, um Antibiotika-Alternativen zu erforschen bzw. den Antibiotikabedarf zu verringern.","class_de":""},"slide3-sez2-7":{"text_en":"Develop a EU legal framework","class_en":"","text_it":"Sviluppare un quadro giuridico UE","class_it":"","text_fr":"Mettre en place un cadre juridique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de  l\u2019UE","class_fr":"","text_de":"<b>EU-Rechtsrahmen<\/b> schaffen","class_de":""},"slide3-sez2-8":{"text_en":"A clear EU legal framework is needed to boost the development and possible authorisation of products that can be used as alternatives to antimicrobials.","class_en":"","text_it":"Occorre un chiaro quadro giuridico UE per favorire lo sviluppo e l'eventuale autorizzazione di prodotti che possano essere utilizzati in alternativa agli antimicrobici.","class_it":"","text_fr":"Un cadre juridique clair est n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019UE pour promouvoir  le d\u00e9veloppement et l\u2019autorisation \u00e9ventuelle de produits susceptibles d\u2019\u00eatre utilis\u00e9s comme solutions alternatives aux antimicrobiens.","class_fr":"","text_de":"Es bedarf eines klaren EU-Rechtsrahmens, um die Entwicklung und m\u00f6gliche Zulassung von Produkten zu f\u00f6rdern, die als Alternativen zu Antibiotika eingesetzt werden k\u00f6nnen.","class_de":""},"slide3-sez3-1":{"text_en":"Rethink","class_en":"","text_it":"<p>Ripensare<\/p>","class_it":"","text_fr":"Repenser","class_fr":"","text_de":"Umdenken","class_de":""},"slide3-sez3-2":{"text_en":"the livestock production system","class_en":"","text_it":"il sistema di produzione degli animali","class_it":"","text_fr":"le syst\u00e8me de production animale","class_fr":"","text_de":"die Nutztierhaltung v\u00f6llig neu \u00fcberdenken","class_de":""},"slide3-sez3-3":{"text_en":"Improve prevention and control of diseases in animals","class_en":"","text_it":"Migliorare la prevenzione e il controllo delle malattie negli animali","class_it":"","text_fr":"Am\u00e9liorer la pr\u00e9vention et la lutte contre les maladies animales","class_fr":"","text_de":"<b>Pr\u00e4vention <\/b>und <b>Kontrolle <\/b>von Tierkrankheiten verbessern","class_de":""},"slide3-sez3-4":{"text_en":"This includes better farming practices to prevent the introduction of diseases to farms, improving the health and welfare of animals, and protecting them from  diseases through vaccines or genetic selection.","class_en":"","text_it":"Ci\u00f2 include migliori prassi zootecniche per impedire l'introduzione di malattie nelle aziende, migliorare la salute e il benessere degli animali, e proteggerli da malattie tramite vaccini o selezione genetica.","class_it":"","text_fr":"<p>Mettre en place de meilleures pratiques agricoles pour pr\u00e9venir l'introduction de maladies dans les fermes, am\u00e9liorer la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des animaux et les prot\u00e9ger gr\u00e2ce \u00e0 des vaccins et \u00e0 la s\u00e9lection g\u00e9n\u00e9tique.<br><\/p>","class_fr":"","text_de":"Dies umfasst bessere landwirtschaftliche Praktiken zur Verhinderung der Einschleppung von Krankheiten in Betriebe, die Verbesserung von Tiergesundheit und Tierschutz sowie Impfungen und genetische Auswahl zum Schutz der Tiere vor Krankheiten.","class_de":""},"slide3-sez3-5":{"text_en":"<strong>Consider<\/strong> alternative farming systems","class_en":"","text_it":"<b>Valutare <\/b>sistemi di allevamento alternativi","class_it":"","text_fr":"<b>Envisager <\/b>des syst\u00e8mes d'\u00e9levage alternatifs","class_fr":"","text_de":"Alternative <b>Haltungssysteme <\/b>erw\u00e4gen","class_de":""},"slide3-sez3-6":{"text_en":"Farming systems where antimicrobials are often used  should be evaluated. Alternative systems leading to a reduced use of antimicrobials should be  explored.","class_en":"","text_it":"I sistemi di allevamento in cui si usano spesso antimicrobici vanno sottoposti a esame. Occorre prendere in esame sistemi alternativi che portino a una riduzione dell\u2019uso di antimicrobici.","class_it":"","text_fr":"Les syst\u00e8mes d\u2019\u00e9levage o\u00f9 les antimicrobiens sont souvent utilis\u00e9s doivent \u00eatre \u00e9valu\u00e9s. Des syst\u00e8mes alternatifs conduisant \u00e0 une utilisation r\u00e9duite d\u2019antimicrobiens devraient \u00eatre explor\u00e9s.","class_fr":"","text_de":"Haltungssysteme, in denen h\u00e4ufig Antibiotika eingesetzt werden, sind zu evaluieren. Alternative Systeme, die zu einem reduzierten Antibiotikaeinsatz f\u00fchren, sollten erkundet werden.","class_de":""},"slide3-sez3-7":{"text_en":"Offer <strong>education<\/strong>","class_en":"","text_it":"<b>Formare<\/b>","class_it":"","text_fr":"<b>Sensibiliser<\/b>","class_fr":"","text_de":"<b>Aufkl\u00e4rung <\/b>betreiben","class_de":""},"slide3-sez3-8":{"text_en":"Education and awareness of AMR should be addressed to all levels of society but in particular to veterinarians and farmers.","class_en":"","text_it":"Istruzione e sensibilizzazione alla questione dell\u2019AMR vanno attuate a tutti i livelli della societ\u00e0, in particolare su veterinari e allevatori.","class_it":"","text_fr":"L'\u00e9ducation et la sensibilisation \u00e0 la RAM doivent \u00eatre mises en \u0153uvre \u00e0 tous les niveaux de la soci\u00e9t\u00e9 mais, en particulier, aupr\u00e8s des v\u00e9t\u00e9rinaires et des \u00e9leveurs.","class_fr":"","text_de":"Informations- und Sensibilisierungsma\u00dfnahmen zum Thema Antibiotikaresistenz sollten auf allen Ebenen der Gesellschaft erfolgen, sich aber insbesondere an Tier\u00e4rzte und Landwirt richten.","class_de":""},"slide3-1":{"text_en":"more info","class_en":"","text_it":"maggiori informazioni","class_it":"","text_fr":"en savoir plus","class_fr":"","text_de":"mehr Info","class_de":""},"slide3-2":{"text_en":"expand","class_en":"","text_it":"espandi","class_it":"","text_fr":"en savoir plus","class_fr":"","text_de":"mehr Info","class_de":""},"slide4-1":{"text_en":"<span class=\"blue\">coor<\/span><span class=\"red\">dina<\/span><span class=\"yellow\">tion<\/span>","class_en":"","text_it":"<span class=\"blue\">coor<\/span><span class=\"red\">dina<\/span><span class=\"yellow\">zione<\/span>","class_it":"","text_fr":"<span class=\"blue\">coor<\/span><span class=\"red\">dina<\/span><span class=\"yellow\">tion<\/span>","class_fr":"","text_de":"<span class=\"blue\">Koor<\/span><span class=\"red\">dina<\/span><span class=\"yellow\">tion<\/span>","class_de":""},"slide4-2":{"text_en":"These measures<br>should be run together<br>within an <strong>integrated strategy.<\/strong>","class_en":"","text_it":"Queste misure<br>vanno attuate nel quadro<br>di una <b>strategia integrata<\/b>. ","class_it":"","text_fr":"Ces mesures devraient<br>\u00eatre mises en \u0153uvre<br>en parall\u00e8le au sein<br>d\u2019une <b>strat\u00e9gie int\u00e9gr\u00e9e<\/b>.","class_fr":"","text_de":"Diese Ma\u00dfnahmen sollten<br>zusammen erfolgen, im Rahmen<br>einer<b> integrierten Strategie. <\/b>","class_de":""},"slide4-3":{"text_en":"<span class=\"blue\">mon<\/span><span class=\"red\">ito<\/span><span class=\"yellow\">ring<\/span>","class_en":"","text_it":"<span class=\"blue\">mon<\/span><span class=\"red\">ito<\/span><span class=\"yellow\">raggio<\/span>","class_it":"","text_fr":"<span class=\"blue\">sur<\/span><span class=\"red\">veilla<\/span><span class=\"yellow\">nce<\/span>","class_fr":"","text_de":"<span class=\"blue\">Mon<\/span><span class=\"red\">ito<\/span><span class=\"yellow\">ring<\/span>","class_de":""},"slide4-4":{"text_en":"Monitoring the use of antimicrobials in animals and humans and the levels of antimicrobial resistance is key to assessing the effectiveness of measures taken.","class_en":"","text_it":"Monitorare l'uso di\r\nantimicrobici negli animali e\r\nnell\u2019uomo e il livello di \r\nresistenza agli antimicrobici \u00e8 essenziale per\r\nvalutare l'efficacia delle\r\nmisure adottate","class_it":"","text_fr":"Contr\u00f4ler l'utilisation d\u2019antimicrobiens chez les animaux et l\u2019homme, ainsi que les niveaux de \r\nr\u00e9sistance aux antimicrobiens est essentiel \r\npour \u00e9valuer l'efficacit\u00e9 des mesures<br>adopt\u00e9es","class_fr":"","text_de":"Die \u00dcberwachung des Einsatzes\r\nvon Antibiotika bei Menschen und\r\nTieren sowie der Verbreitung von \r\nAntibiotikaresistenz ist entscheidend,\r\num die Wirksamkeit der ergriffenen\r\nMa\u00dfnahmen zu bewerten.","class_de":""},"slide4-5":{"text_en":"<span class=\"blue\">coo<\/span><span class=\"red\">perat<\/span><span class=\"yellow\">ion<\/span>","class_en":"","text_it":"<span class=\"blue\">coo<\/span><span class=\"red\">pera<\/span><span class=\"yellow\">zione<\/span>","class_it":"","text_fr":"<span class=\"blue\">coo<\/span><span class=\"red\">p\u00e9rat<\/span><span class=\"yellow\">ion<\/span>","class_fr":"","text_de":"<span class=\"blue\">Koo<\/span><span class=\"red\">perat<\/span><span class=\"yellow\">ion<\/span>","class_de":""},"slide4-6":{"text_en":"Governments, industry, health professionals, scientists, and consumers<strong> all have a role to play.<\/strong>","class_en":"","text_it":"Governi, industria, professionisti  della sanit\u00e0, scienziati e consumatori,\r\n<b>tutti hanno un ruolo da svolgere<\/b>","class_it":"","text_fr":"Les gouvernements, le secteur de l\u2019industrie, les professionnels de la sant\u00e9, \r\nles scientifiques et les consommateurs\r\n<b>ont tous ont un r\u00f4le \u00e0 jouer<\/b>","class_fr":"","text_de":"Regierungen, Industrie, medizinische \r\nFachkr\u00e4fte, Wissenschaftler und Verbraucher\r\n<b>spielen alle eine wichtige Rolle.<\/b>","class_de":""},"slide4-7":{"text_en":"<strong>Together<\/strong> we are <strong>stronger<\/strong>,<br>together we can fight this threat.<br><br><img src=\"\/sites\/default\/files\/interactive_tools\/amr\/img\/closure.png\">","class_en":"","text_it":"<b>Insieme <\/b>siamo <b>pi\u00f9 forti<\/b>,<br>insieme possiamo combattere<br>questa minaccia.<br><br><img src=\"\/img\/closure_it.png\">","class_it":"","text_fr":"<b>Ensemble<\/b>, nous sommes <b>plus forts<\/b>,<br>ensemble, nous pouvons lutter<br>contre cette menace.<br><br><img src=\"\/img\/closure_fr.png\">","class_fr":"","text_de":"<b>Gemeinsam <\/b>sind wir <b>st\u00e4rker<\/b>,<br>gemeinsam k\u00f6nnen wir diese<br>Bedrohung bek\u00e4mpfen.<br><br><img src=\"\/img\/closure_de.png\">","class_de":""},"slide4-8":{"text_en":" Share on","class_en":"","text_it":"Condividi su","class_it":"","text_fr":"Partager sur","class_fr":"","text_de":"Teilen auf","class_de":""},"og:title":{"text_en":"<p>What can be done to reduce the use of antibiotics in animals?<\/p>","class_en":"","text_it":"Cosa si pu\u00f2 fare per ridurre l'uso di antibiotici negli animali?","class_it":"","text_fr":"Que peut-on faire pour r\u00e9duire l'utilisation d\u2019antibiotiques chez les animaux ?","class_fr":"","text_de":"Was kann getan werden, um den Einsatz von Antibiotika bei Tieren zu reduzieren?","class_de":""},"twitter:title":{"text_en":"<p>What can be done to reduce the use of antibiotics in animals?<\/p>","class_en":"","text_it":"Cosa si pu\u00f2 fare per ridurre l'uso di antibiotici negli animali?","class_it":"","text_fr":"Que peut-on faire pour r\u00e9duire l'utilisation d\u2019antibiotiques chez les animaux ?","class_fr":"","text_de":"Was kann getan werden, um den Einsatz von Antibiotika bei Tieren zu reduzieren?","class_de":""},"og:description":{"text_en":"Reduce the use of antimicrobials. Replace antimicrobials with alternative treatments. Rethink the livestock production system. Find out EFSA and EMA's advice to fight against antimicrobial resistance in Europe.","class_en":"","text_it":"Ridurre l'uso di antimicrobici. Sostituire gli antimicrobici con trattamenti alternativi. Ripensare i sistemi di produzione del bestiame. Ecco le raccomandazioni di EFSA ed EMA per combattere la resistenza agli antimicrobici in Europa.","class_it":"","text_fr":"R\u00e9duire l'utilisation d\u2019antimicrobiens. Remplacer les antimicrobiens par des traitements alternatifs. Repenser le syst\u00e8me de production animale. D\u00e9couvrez les conseils de l'EFSA et de l'EMA pour lutter contre la r\u00e9sistance aux antimicrobiens en Europe.","class_fr":"","text_de":"<p>Den Einsatz von Antibiotika verringern. Antibiotika durch Behandlungsalternativen ersetzen. Die Nutztierhaltung v\u00f6llig neu \u00fcberdenken. Erfahren Sie mehr \u00fcber die Empfehlungen von EFSA und EMA zur Bek\u00e4mpfung von Antibiotikaresistenzen in Europa.<br><\/p>","class_de":""},"twitter:description":{"text_en":"Reduce the use of antimicrobials. Replace antimicrobials with alternative treatments. Rethink the livestock production system. Find out EFSA and EMA's advice to fight against antimicrobial resistance in Europe.","class_en":"","text_it":"Ridurre l'uso di antimicrobici. Sostituire gli antimicrobici con trattamenti alternativi. Ripensare i sistemi di produzione del bestiame. Ecco le raccomandazioni di EFSA ed EMA per combattere la resistenza agli antimicrobici in Europa.","class_it":"","text_fr":"R\u00e9duire l'utilisation d\u2019antimicrobiens. Remplacer les antimicrobiens par des traitements alternatifs. Repenser le syst\u00e8me de production animale. D\u00e9couvrez les conseils de l'EFSA et de l'EMA pour lutter contre la r\u00e9sistance aux antimicrobiens en Europe.","class_fr":"","text_de":"Den Einsatz von Antibiotika verringern. Antibiotika durch Behandlungsalternativen ersetzen. Die Nutztierhaltung v\u00f6llig neu \u00fcberdenken. Erfahren Sie mehr \u00fcber die Empfehlungen von EFSA und EMA zur Bek\u00e4mpfung von Antibiotikaresistenzen in Europa.","class_de":""},"twitter:url":{"text_en":"http:\/\/www.efsa.europa.eu\/en\/interactive_pages\/Antimicrobial_Resistance","class_en":"","text_it":"http:\/\/www.efsa.europa.eu\/it\/interactive_pages\/Antimicrobial_Resistance","class_it":"","text_fr":"http:\/\/www.efsa.europa.eu\/fr\/interactive_pages\/Antimicrobial_Resistance","class_fr":"","text_de":"http:\/\/www.efsa.europa.eu\/de\/interactive_pages\/Antimicrobial_Resistance","class_de":""}}